---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 05 # Не трогать!
Месяц: 07 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-07-05

---
# [[Как сделать свою модель пошагово - Pytorch]]


Это пошаговое описание первого источника.

0. Определите переменную, которая будет хранить устройство, на котором будет работать модель - [[Запуск нейронной сети на определенном устройстве - Pytorch|Как использовать нейросеть (модель) на определенном устройстве]] 
1. Загрузите датасет и разделите его на тренировочный и проверочный. Сделайте это вручную либо [[Как создать собственный датасет в pytorch|используйте класс `Dataset`]] из `pytorch`
2. Определите модель, ее функцию потерь и оптимизатор 
	1. (Опционально) Проверьте работу модели тестовым прогоном по случайному малому количеству данных. Качество результата будет посредственным, но вы по крайней мере, что модель работает и на выходе вы получаете данные в той форме,которую ждете
3. Определите метрики, функцию тренировки и тестирования
4. Определите цикл тренировки и тестирования
5. Определите процесс сохранения состояния модели на определенных этапах
6. Визуализируйте результаты
7.  Сохраните модель 


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. [[02.py]]


---
#pytorch 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос